終於諗通點解貧富懸殊係必然

假設有一班人個個都冇錢個個都窮
之後經濟慢慢開始發展,就有部份人先富起來,另一部份人繼續窮
社會就開始有貧富懸殊出現
但個社會只係有能力令一部份人富,冇能力令全部都人富
如果想令窮人變富人,社會只能犧牲富人,將佢地變返窮人
咁先有能力將其他窮人變返富人,直到佢再冇能力令更多人富起來,
於是又變返貧富懸殊
因為富人係要靠窮人令佢地變富,有富人就有窮人,但冇富人都有窮人
呢個就叫零和遊戲
結論
大家努力d返工搵錢,令自己變富人
貧富懸殊係必然,人人平等只係理想

如果你地一早知唔好笑我
我iq得130

望下西歐 當然你可以話100蚊同1000蚊都係貧富懸殊

所謂有能力咪又係錢搵錢

你好似講緊啲人人都知嘅野
利：冇測過智商 做網上啲sup9測試得110

你望下非洲
你都即刻變富豪

IQ得130真係有啲低
算啦 唔笑你

係我認真左 sor
原來係想開膠post

咁我有冇講錯先

我叫你望下西歐 係講緊人地福利制度 極重稅
望乜9 非洲

我一早知

利申 IQ40

我叫你望下非洲
係因為你望到西歐人個個都好
但你冇考慮過一個國家並不等於一個完整經濟體
全地球經濟體其實先係整個經濟體
意思就係你見到西歐人個個都富人,就以為人地做到人人平等
其實一班西歐人+一班非洲人先係全部人
只係西歐人做左富人既角色
非洲人做左窮人角色

錯了 其實唔係必然
可以係所有人都好窮

岩

讀撚完小學未？
成篇文都唔知講乜九，貧富懸殊雖然係必然，但絕大部分啲人反對貧富懸殊嘅理由係財富要得來正義。

google 老細兩兄弟夠有錢啦，冇乜人會屌柒佢哋，bill gates夠有錢啦，直至佢用壟斷勢力打壓人之前都冇人屌柒佢，巴菲特都係富豪啦，都冇人屌柒佢

現代文明同野蠻世界（中世紀）的特權貴族主要分別就係，財富嘅得來正義。
你嘅財富並不是從奴役人，控制資源，用權力換錢，霸佔資源而來

其實你比錢買血汗工廠果D產品已經係奴役人，控制資源既幫凶
你係鼓勵緊佢地不過冇直接參與咁解

無錯，我並唔係絕對正義。
但唔代表不能批評同指責

即係我做得最衰嘅事都係亂鳩咁過馬路。
但三萬死全家popo又姦又殺又酷刑，又打到人終身殘廢。

即係差嘅程度相距十萬九千里